連登呢排多咗啲「歷史研究」post

【官方唔想你知嘅歷史】清國從未管治香港島？居民喜迎英軍，毫不效忠清國

事源我見到呢個post
內容大約係樓主直接話清國唔知有香港島存在

個post有唔少巴打已經提出咗質疑
但依然冇人睇,一個二個都唔用腦分析下就「推」、「高汁」、「好波」

共產黨最鐘意作歷史
點解我哋又要作埋一份呢？

嗰個「歷史」post再一次證明頭幾個comment同正評就可以操控連登仔思想

咁你不如用吓腦搵一手證據反駁

個post入面已經好多人提出咗
我自己都有留言

post入面大把 不過樓主唔肯面對

屌，香港都難講，台灣又點會係固有領土，佢曾經劃入滿清版圖重遲過海參崴，海參崴都係蘇俄自古以來固有領土，劃歸蘇俄

應該推到俾多啲人睇
等有歷史學家回應
然後再俾大陸人笑返香港人冇歷史常識，為反而反
連英國人都拎啲文獻出嚟討論埋一份，就可以柒出國際

其實唔少歷史po都係果個樓主開嘅

壯語嗰個又係唔知邊到嚟啲source

出po研究吓又呀支支佐

你有無睇過個post
大把人已經提出各種證據反駁

佢研究到咁不如唔好研究

大把人反駁

如果咁都叫研究同叫content farm都是文獻一樣

真相係點唔重要，反正民族就係由主權加上神話同傳說建構出嚟。

條友根本先有結論再避重就輕咁搵對自己有利嘅理據去支持自己嘅論點
而且個邏輯係有問題 佢係用一個古典國家同一個啱啱踏入現代文明嘅國家去比所謂嘅有效管治 入面啲巴打俾哂理據清政府可以對嗰度收稅 行使司法權 甚至乎駐軍 佢都仲係咁質疑人地嘅論點 但係佢唔發覺佢自己嘅推論先最應該備受質疑
可憐一堆child登仔一見到樓主話香港可能唔係屬於清國 我們都被騙了就開始高潮 個個都「推」「高質」個個都唔俾心機去了解真相 同啲被中共洗腦嘅小粉紅有咩分別 中共都係咁樣去扭曲史實去洗啲小粉紅嘅腦
其實就算俾佢證明到清國冇所謂有效管治到香港 英國係佔領一塊無主地咁又點 對而家嘅情況根本唔會有任何改變 你會幻想英國出兵攞返香港島？我哋唔需要扭曲歷史嚟為香港獨立尋找理由 香港人追求民主自由同獨立係香港人應有嘅權利 呢啲追求係唔會有任何改變

同意，我記得佢好似有用清朝地圖冇畫到香港入去黎證明，但係古代中國疆域概念同現代嘅領土根本唔一樣。

呢個Post先值得推呀嘛

同兒登仔講思考？

老實講 依個世界乜史料都有 只要肯選擇性失明 忽略所有反面證據 每個人都可以得到自己想要既「大發現」
依樣野本來係大陸學棍既通病 香港人何苦要跟埋一齊衰呢？？？

好多人話歷史學家要夠老先成熟 某程度上就係因為係睇得唔夠多資料既時候 人好容易做出偏差既判斷
單睇文革既文宣，共產黨都可以話文革係人類史上最偉大既運動。但除左用黎幫自己打飛機，依類大話又呃得邊個？

（有，就係連登上面弱智既香港人）

建構出黎就等於真相唔重要？咁係小朋友既諗法
正好相反，好似香港咁，如果唔係政府做出咁多on9野，唔係個個香港人都睇到，香港人會同仇敵愾去團結同確立「香港人」既身份？

另一方面，唔好唔記得中共、納粹、蘇聯都係因為領導者濫用所謂神話建構，先造成人類咁多既悲劇。你唔覺得自己個「反正」落得太輕易咩？

推post師都唔知有冇睇過篇文就推

睇到標題已經射咗精

歷史學家：Content farm黎

你要寫史詩無人會阻止你
但唔好又扮到自己做學術研究講緊正史咁

唔好忘記英國美國都有自己嘅建構歷史，佢哋比起依個po更虛假。

諗起新清史研究

諗起Manifest Destiny，
反而呢度唔容許。

由一開始你應該assume左某d前提，當然你就會覺得呢d對主流史觀既質疑係好難接受

以前連登/高登都對劉仲敬東亞窪地論好反感
依家咪又係接受晒姨學

連登仔不嬲冇腦

其實已經有晒證據 白紙黑字
清政府喺香港島有收稅 有設兵 地圖都有畫只係唔用“香港”個名
咁都要選擇視而不見
呢個就唔係史觀問題 係史實問題

佢出錯之處只係將西伐利亞國家應用喺清國嗰度，證據嗰啲都算係科學地present咗出嚟，點解唔可以稱為研究？

child登仔係咁上下

已經唔係係唔係西伐利亞體系嘅問題
根本清政府嗰時喺香港島有收稅，有編制，有駐兵
點計都無可能話無管治

宏觀來講，清帝國應該係對香港島有effective display of state authority
但鳩之媽碌有質疑你地提出既證據，最多只係佢既質疑係邏輯上係好弱但唔係視而不見

鳩之媽碌自己都話個post嘅目的就係要整理呢証據，提醒大家「香港原屬清國」並唔係清清楚楚，而係疑點重重嘅模糊地帶，所以你最多話佢個標題太過絕對，而佢既論據唔支持標題既理論

個問題就係呢d證據是否可信，尤其是呢d證據全部都係來自單方面既文字記錄，無第三方可以證明清帝國實際對香港島行駛effective display of state authority

我既香港民族理論將蜑家人視爲香港民族始祖主要都係用來處理呢個土地問題

史料學派背後既假定有d類似大陸法既「實質真實」，即係只要證據充分，作爲讀者既法官可以透過證據將真相發現。但事實上，點樣呈現證據完全係由執法者/檢控一方控制，歷史一樣，如何呈現史料完全由歷史學家決定，即使歷史學家完全公正，亦無法排除讀者的偏見，所以假定人類完全理性客觀既實質真實無異於雲上城堡，inquisitorial model無可避免向取證一方傾斜。

史學學派類似於普通法既adjudicatory model：法官（讀者）既角色唔係發現真相而只能接近真相。唔同既史觀類似於控辯雙方既案情，由陪審員依靠健全常識判別案情既可靠性，而證據法各項排除證據既原則就係最大程度上確保陪審員/法官不被偏見蒙蔽，即使偏見指向客觀真相仍需排除。

我睇唔到佢嘅質疑係咩 佢絕大部份post都無回應
認真睇睇新安縣志裏面都已經有唔少關於香港島情況嘅描述
新安縣志係1819年嘅官方紀錄 無得假喇卦
1767年清政府俾柴灣羅屋嘅紅契都有
紅契無得話係單方面紀錄啦 有土地買賣而佢哋上報俾政府先會有
如果咁都話可能係假咁世間所有歷史紀錄都可以係假

可以留意下國際法庭係西撒哈拉意見書個度接納既證據，國際法庭覺得有説服力既證據多數都係來自非當事國既佐證
所以第三方主要講緊第三個國家，例如葡萄牙或者荷蘭有無文獻可以證實清帝國長期而且有效地對香港島行駛主權，我相信長期係珠江口活動既葡萄牙應該係有唔少呢方面既記載

人地英國傾要你“割讓“仲唔夠第3方證明？

circular argument宜家人地就係想研究係清帝國“割讓”香港島之前有無持久而且有效地對香港島行駛主權

講多少少，係國際法既角度來講，其實清帝國是否曾經管治香港島其實唔重要，因爲（1）即使清帝國有主權，個主權已經係南京條約裏面“割讓”左比英國；（2）即使香港屬於無主地所以清帝國無權割讓，英國仍然可以通過prescription（類似普通法既adverse possession）既方法取得香港島既主權，所以無論如何，香港既主權係1997年主權移交之前都係屬於英國（不平等條約理論未被主流法律意見接受）

所以香港既先民最好係tie落被帝國長期邊緣化，親近英國人但唔屬於英國，以海而唔係土地為家既疍家人身上

有咩問題

你覺得邊度唔岩
攞論點出黎傾 咁先係討論

睇吓原post下面留言

一堆理論 史料又唔拋出黎/限住限住 咁梗係跟住你既規矩去玩格

成個清代keep住有人去考科舉夠未？
開埠前碑記用清朝年號夠未？
咁唔叫有效控制乜野叫有效控制？依邊龍門就咁鬼窄，然後有一兩個語源係越南字就話成個粵語係壯桐語？

開口埋口屌人聽到新觀點就盲反？殊不知拎出黎都係old都唔old既old new/地攤貨，咁想比個讚你都難啦哥哥仔

貼返過嚟

原post主用歷史去尋找自己想要嘅答案
已經唔係學術上嘅歷史
係集體/社會記憶

無可否認，集體/社會記憶對人類係有好重要
因為佢製造人與人之間嘅身份認同，亦則係民族
呢個做法由古至今都係咁
國家歷史、民族歷史etc....
但呢種做法係充滿各種偏袒、錯誤、自相矛盾
中國自古以來、五千年乜乜乜、炎黃子孫
就係例子

樓主係想用歷史去推廣香港獨立
思想係冇問題
但實際嚟講
只係利用緊歷史去達到某個目的
(學術上嘅歷史目的只係盡力去還原以前，並唔係去推廣某個思想)

另外，樓主仲要以今鑑古
(呢個錯誤正正就係集體/社會記憶對先會有，學術上嘅歷史係唔得)
又大量主觀意見
(我覺得、我認為..呢啲係寫history論文都會盡量避免)

佢話教科書上嘅偏袒唔少於佢
係因為佢只係五十步笑百步
同教科書做緊同一件事

兩登一路以來都係咁

你呢兩個證據仲廢過上面d地契同官方記錄，得清帝國國民可以考科舉？清帝國領土先可以用帝國年號？

所以話你真係唔識咖wor
鄉下仔 一味拎特殊情況搬龍門 亂咁話空廢之前讀下書睇下書 研究下清代科舉先啦
知唔知報名本身都要填戶籍 知唔知清朝科舉外國人唔考得

兩百年前中國唔中國關我撚事咩 但為左去中國化搞到自己成個小醜咁撚樣我就真係做唔黎

海豹

真
唔好因為「去中國化」,所以乜都當啱

依排睇完依類「本土論述」我明白左一件事
依d野 呃傻仔就得 正常有智商受過教育既人根本唔會give it a fuck
咪圍威喂打飛機囉 唔講以為係藍絲派黎弱化港人智商既無間道

真 要有真係讀歷史嘅學術巴打出嚟正視聽
教下班連登仔一啲基礎嘅歷史學理論
唔係個個都好似作故事咁

覆錯post?

學術嘢邊有人睇
最多睇頭幾版

睇嚟大家已經放棄隔離post

太高估了
最多睇標題

根本個樓主只係根據佢套觀點然後就堆一批所謂既證據
然後有人有問題既話就話佢個套非主流史觀更加應該值得包容
不了
同content farm 無分別

最搞笑係上面仲拋個west sahara 嘅 opinion 出嚟
首先完全唔知關咩事，香港島又唔係有領土爭議，嗰時亦無人提出自決，而且國際法庭係一隻無牙老虎，完全唔係一種歷史權威，佢講咩本身可以完全不理，實際上嗰時國際法庭嘅呢份意見最尾都係無人理
二來情況完全唔同，西撒哈拉係部落地區，係遊牧民族嗰啲類無政府狀態，先會咁複雜，唔似香港島咁有收稅有駐兵有政府人員編制有法律文件效力
三來我懷疑嗰條友有無認真睇過份意見，份嘢係由文化，宗教，內部聯繫同國際關係等方向去睇呢件事，佢只係參閱埋其他國家對佢哋政治現狀嘅睇法，唔係話大部分接納嘅證據都係第三方
佢真係諗住求其揾份嘢好多字大到人就算，搏人唔睇。如果香港島嘅情況擺上同一個國際法庭，跟本就發覺係無嘢好拗，證據已經太充分，跟返份文件嘅思路佢一定會話香港島係清廷所管治
然後我都唔想再覆了，班人不學無術，簡直係對牛彈琴，嘥時間嘥氣

條友係9up當秘笈
最大問題佢不斷話：「清廷官方地圖唔清晰」
但同時忽略咗東西差異

係咖。好多時根本費事同佢爭，又唔係有錢收，有時間鳩UP，不如睇下書做下正經野算。又唔係牧師，邊有咁多時間勸班戇鳩悔改

人哋係學術台開嚟提出下自己觀點姐
樓主又冇話一言堂唔俾人屌
係就係佢標題開得差，用左content farm嗰種你可能唔知，但點點點
但實際上佢個po個討論風氣唔差

個個都拎到資料出嚟討論

人哋係學術台講吓自己嘅所謂發現
踩親你條尾咩
學術呢啲嘢係越辯越明㗎啦

我唔覺得你哋需要特登開po 屌佢
佢本身都只係喺學術台開慣歷史po，
叫人多啲由香港歷史角度出發姐

從香港角度出發係好事，好多人都做緊

但一定要基於可靠嘅史料，而唔係自己提出咗個論點，就話史料冇好明確、清楚標示係地圖到，就話自己嘅推論係啱
另外，佢另一個問題係無視其他人提出嘅證據，淨係自完其說，根本唔係討論

完全唔覺得咁樣玩偽歷史對建立香港人國族身分有幫助

與其去強調香港點樣唔屬於中國
不與強調英國人點樣納入香港人做管治
同埋香港既多民族身份

佢好insist佢自己個論述
因為清政府淨係寫咗紅香爐所以無管治過「香港島」

始終呢個世界冇自古以來
只有係睇下一個政權點加強統治

直情為拗而拗啦
清朝冇幫當時嘅香港人逐個mark資料，等於冇管治過香港
係應該迫啲歷史學家拎文獻，撳樓主嚟砌就啱

慘在大家都俾夠證據佢都無視
仲有一大堆傻仔睇完個標題就推推推

你起下佢個底
咪知佢專出呢D POST

咪鬼推個邊啦，根本大部分人唔會睇comment

推

但佢係堅持自己觀點正確

堅持係冇問題嘅
你最多話佢偏執姐
不過我信佢個原意唔係話帶風向嗰一類

佢係偏執到spread fake history

點解你用一個西方概念去睇清國對香港係唔係有有效管治？個時清連nation state概念都無。

點解個時清咁輸蝕咪就係佢地唔識國際法，當時所謂國際法有幾國際，你覺唔覺得覺己都係circular argument

well 你國想參與既國際體系就係建基於民族國家，如果你國唔滿意大可以推翻成個國際法體系

western sahara advisory opinion講得好清楚internal acts係要由國際行爲佐證（para 108），我rely on呢條law你就同我走去distinguish facts，真係笑死人

唔係西方
係用一個現代概念諗古代國家

日本build左nation state咪又係係巴黎和會比人撚狗，唔好講個時就算係今日都唔見得國際法有幾國際

用一份1975年既文件
去決定一個100年前既地方主權
GOODEST LOGIC

班支那帝國主義撚現哂形
唔滿意咪發動大東亞戰爭咯

而家講個問題係以今鑑古，唔使拉開話題。
帝國主義咪又係班歐洲人玩先

反向粉紅，而家品蔥都差唔多，分析討論變成圍爐取暖打飛機

想用pre-colonial historical ties去建立sovereign title但又唔想跟Westphalian rules 呢個世界邊有咁多自古以來

帝國主義一向都無任何問題，問題係有部分國家唔願賭服輸
基本上西方既帝國，包括埋陸權既奧匈帝國，土耳其同俄國最後都變成民族國家，係你國仍然唔肯接受西伐利亞系統既游戲規矩

你咁講咪印證左而家既中國對香港有主權同中國係跟西伐利亞系統黎玩，唔係點解要簽中英聯合聲明

同埋我唔知你argue個point係邊，一直講緊之前個post個樓主係以今鑑古，而你不停拉開話題。

簽左條約但唔遵守都叫做遵守游戲規則？
如果跟西伐利亞系統玩，你國根本無可能繼承清朝帝國疆土，比起五族共和，清帝國解體之前東南互保仲符合西伐利亞

我哋一直在被清國人

你幾好笑
而家邊個意圖將香港同大清切割?
用咁多英文係咪以為自己勁啲?

中伏

只係一個好簡單嘅原則
一個論述係咪只要反共,不論有冇錯誤
身為香港人就必須支持？

無疑嗰篇文嘅出發點係否定中國政權對香港嘅主權
但論證過程好多問題
有人提出質疑,你就不斷「你國」、「你國」
用身份認同去護航

dirty work總要有人做
社會上多數人都唔係好似學術台連登仔咁獨立思考而學富五車
就算光復香港都唔代表
智慧比較缺少既人
教育程度比較低既人
思慮唔周全既人
會通通死絕
佢地為生活其他既事奔波已經消耗唔少精力
唔會覺得有必要同有興趣
再花費難得既空餘時間去思考咁多呢啲事
咁既話教科書就會有存在必要
比佢地一個比較簡單速食但有偏頗既香港人史觀
知道自己作為香港人係一個大概係點樣既存在
而細節係點就由更專門既人去研究

研究細節既人肯定知事實有問題
但傳授教科書史觀既人可能會覺得
成套史觀可以自圓其說比較重要
唔係既話上述無時間或不擅思考既人群
面對複雜既學術問題
難免會覺得無所適從
從而減少對有利於我方史觀既信仰心

既然原po樓主係由政治出發去探討歷史
原則上肯定係政治先於歷史
尋求歷史真相既論文學術派肯定不齒咁既行為
覺得真相先於政治
但既然佢地已經睇穿原po樓主既出發點
同時又要用另一種對立既出發點批判原po樓主
似乎會落到牛頭唔對馬嘴既地步
真相優先既人覺得原po樓主侮辱歷史學
政治出發既人會覺得呢班人手指拗出唔拗入
結果就係兩批人互相批判各自圍爐
唔會有咩共識可言
既然大家都係以光復香港為志業
何不隻眼開隻眼閉?

我見你到宜家都叫做理性平和我就同你講多幾句

我前面已經講過，我個人認爲原po主既論點係幾弱下，而實際上挑戰清帝國對香港既主權係無任何意義，因爲無論如何英國已經透過條約或者透過prescription取得香港主權，所以我係唔支持原po主既論述亦認爲原po主背後既出發點係無任何現實意義

但你地提出既質疑基本上都係來自清帝國既官方文件，我用國際法庭既判例就係想講，是否行駛主權係有個國際標準，而呢個國際標準除左要求internal acts之外，仲要求第三方透過international acts佐證清帝國係南京條約之前已經對香港行駛主權，係珠江口活動既葡萄牙我估計應該係有官方記錄或者考察，但一路都無人拿到出來

但呢個時候有人就冲出來話國際法係西方帝國主義點點點，除左證明好多人係識字文盲之外，唔難見到有好多大中華膠蠢蠢欲動，想利用呢篇文將原po主既可信性徹底打沉，一次過推翻原po主推翻成個利用歷史進行民族發明既大方向，呢點我一定要出來保衛

個問題咪講你用國際法係以今鑑古。
清要到鴉片戰爭之後先開始學呢樣野，仲要下下都係靠外人。
同埋帝國主義係你自己label人先，自己睇返#89
好多人都已經講香港係清個官方名係可以叫紅香爐同當時係有駐軍，甚至有向清政府納稅，呢d又計唔計官方記錄或者考察？

噏咁多字都係廢話
如果抱住事事將就，得過且過嘅態度
我諗中共會多謝你
因為咁樣整定唔會光復到香港
中國政府唔驚香港人抱咩政治取向，因為根本不足為懼

「唔難見到有好多大中華膠蠢蠢欲動」

又spin去身份證同

學術派始終有啲原則
同埋由政治出發咁研習歷史正係共產黨嘅手法

對敵人唔可以留情
對自己人可以將就
咁當然要睇邊個係敵邊個係我
起碼個人唔認為現階段兩方係無法相容既敵人
自然認為可以將就

要做低共剷黨
就將自己變做共剷黨人
要做低紅衛兵
先將自己變做YELLOW NAZI

學術無話自唔己人，有無聽過：吾愛吾師，吾更愛真理。

有
但你既然見到有人幫原po樓主講好說話
內文亦都唔單止考慮到學術
就應該知對方立場唔會完全認同呢句話

咁佢就唔開係學術台，開返係時事台或者政事台
同埋你就算唔係建基於學術，你個論點都要經得起挑戰，唔係捉到有少少野，就可以無限放大黎講。

咁原po樓主呢點的確係柒
嘗試用學術研究包裝但又同事實偏離得太遠
所以我先唔係學術台原po而係時事台既呢個po蒲頭

小弟就今年dse,有修中史
睇住本教科書就知香港嘅中史教育已經充滿大中華主義
乜嘢「春秋戰國時普遍人都渴望統一」、「各族對唐太宗主動降服」

原po其實只係構建緊香港版嘅大中華主義
呢度嘅巴打都有一個共同原則,就係求真
歷史研究係一種思想武器,有別於其他科目

去構建香港版嘅大中華主義只會令香港人步上中共舊路

老實歴史本身就係以今鑒古既學科
但唔代表所有現代先有既concept可以完全套入古代
唔睇番嗰個時空既只係用史料去表述本身立場

ching睇開每日頭條？

你咁調返轉話人都有
等我一開始見到你講你國，仲諗真咁諗乜呢個post有人幫中國/大中華主義護航咩

利申同原post樓主喺佢啲粵語文度拗過，嘥鬼氣

作為思想武器
唔帶有xx主義咁單純尋求同展示歷史真相既歷史考據學
係一把解構利器
因為史料永遠都係零碎
單一史料有其反映唔到既其他因素或事實既局限
史料同史料之間既聯繫都只係基於先歸納再推論
再多有局限既史料拼湊埋一齊都唔會反映到歷史完全既真正面貌
所以係呢點求真的確重要
可以避免本身有偏差既史料係拼湊過程中再出現偏差
亦都同時形成可以解構對方學說既可能
將對方學說/史觀既各種犯駁或不合乎事實既地方一一駁斥
從而攻擊對方既論點論據論證

但係解構對方既xx主義史觀後
如果想搵其他野代替原本主流既xx主義
以填補思想同信仰上既空白地方
促進我方群體既發展
單純求真既歷史考據似乎就變得不利
因為執著求真可能令到史料自身既解釋
以及史料同史料間既推論變得相當保守
要逐個逐個史料去琢磨
以避免偏離事實
結果可能難以拼湊出一個令人滿意而可以自圓其說既觀念
所以構建自己一套觀念以對抗對方既xx主義就變得重要
但建構觀念既負作用就係會令到史料推論變得大膽
有時更接近臆測
亦都無可避免要選擇合適既史料
不過只要比對方更少偏離事實同本身唔好偏離得太遠
就可以宣稱我方既觀念更接近歷史真相

所以兩種思想武器都可以應用
當然如果你覺得解構敵方觀念已經足夠
自然唔需要咁樣考慮
但總有人會覺得香港人要有自己既一家之言
而世上無人可以拍心口保證香港一定唔會因為咁而踏上中共舊路
只係當考慮到政治鬥爭當中
運用多一樣思想武器所帶黎既效益
就會有人想咁樣做

up一大論都可以言之無物，d postmodern撚真係犀利。
你講個樣野本身就係捉左用神，而家樓主唔係同你講緊要建構咩身份認同，而係單純史學上要求真。
香港人要有自己既一家之言，唔代表可以唔嚴謹。

咁點解要講啲有問題嘅歷史？

你都on lun 9

我幫你諗過過好d嘅理論啦：而家香港大部分人都係住喺英國人填海造出黎嘅地，所以呢d地從來都冇畀大清統治過，代表英國人先係創造香港嘅功臣

要建構民族認同點解要憑空造歷史出黎，唔通大半個歐洲畀羅馬人統治過又等如全歐洲都係意大利架咩

依家咩世紀 靠作歷史構成民族主義 仲要係呢個資訊咁發達氣既地方 唔好話學術界 連連登仔都笑你on9喇

隻眼開隻眼閉？ 呢啲野流出去只會被文匯大公攞曬證據出嚟攻擊你 侮辱自己智商之餘仲要俾子彈人

講咁大段都可以言之無物
ching有冇興趣轉中國隊，或者同黎明何式凝班左膠組隊？

想蝦人唔敢睇字呀？
你不如開多啲post
想睇你鑽牛角尖

只係一個好簡單嘅問題：
學術係咪需要為政治讓路

唔需要

歷史學家:呢d內容農場都好信?

有腦去睇專書查啦 睇連登文做乜春

可惜好多都冇乜思考能力，你見隔離得閒就有人推推推就知啦

仲有幾條友話假又點

【古地圖展覽】清國擁有香港島？揭穿世紀謊言

條友又出post

條友唔夠講就另起爐灶

好彩搶到#2
班推師一定會睇到

呢個真，太多唔用腦嘅推師

真係要mon實佢幾時出post

好心你地有point先討論啦，下下互屌有撚用咩

都係嗰句
晨早有巴打提出過一大堆

你同冇point冇證據都開post個條撚屌講

陣間佢又出黎講：係咪要識生蛋先可以講隻蛋唔好食

屌你老母又黎content farm

條友發老脾

仲被害妄想症發作

【被消失的歷史，香港勇武始祖】橫行珠江口，香港我話事

條柒頭又開post
今次真係話張保仔係香港國王
好可惜今次搶唔到#2

上兩個post都可以話佢斷估，今個post真係作故仔

推到後都駁唔到

條友真係on9到無倫

再推一推，條柒頭真係

一開頭係會俾個面樓主個觀點沖擊到既
但慢慢用幾日時間推到1001
就知呢個論點靠唔到

但發覺
其實我地用左中原政權本位史書引證用左咁多年
南洋既史書有無記載香港

帝國主義都冇問題

支持巴打
抵制學棍 人人有責

打擊學棍 人人有責
上次係佢個po留言直斥其非
可能假貨遇上堅料，佢回都無回應過
仲抄我用橙色highlight
呢度分享下小弟諗法

1. 我諗嗰條學棍嘗試做嘅
係debunk「香港自古以來都係中國」呢個迷思
藉着打破「古代中華帝國統治香港」呢個論題
去證明香港「自古以來」都係「非中華」
從而合理化香港政治上獨立、文化上自立

2. 順住呢個思路就可以支撐佢接下來
否定「清國『割地』予英國」同埋
否定「香港本質係中國領土」
呢兩個中華中心史觀根深蒂固嘅講法

3. 從民族發明嘅觀點來睇
學棍嘅操作正正係嘗試重新發明
香港人「非中華」嘅歷史源流
將香港人嘅根源同「中華世界」以外嘅族群連結起來
例如蜑民、百越、南越人
從而去否定「中國人/漢人後裔 > 香港人」
血濃於水嗰種大一統思維
建立「百越 > 香港」呢個有別於中華嘅文化主體

4. Miroslav Hroch 將民族主義發展分成三個階段：

甲、知識分子研究民族嘅語言、文化同埋歷史
乙、政治家以（甲）嘅知識爭取大眾認同，搞獨立建國運動
丙、（乙）得到大眾支持，將（甲）嘅知識變成一種普及常識，建立新嘅社會結構

5 中華民族就係一個例子
清末民初一班書生、革命份子想救國
於是發明咗「中華民族」出來
用炎黃子孫、五千年文明等神話
去證明漢人優越，要驅除韃虜，建立民國
再建立一個「多元一體」「五族共和」
但以漢族為主、少數民族爲副嘅政治體制

6 中國中心史觀就係嗰個時代嘅產物
將所有清國統治下嘅族群
都解釋成「中華民族」嘅一員/分支
而漢化（文明化）就係所有中華民族嘅天命
歸根究底就係一種以種族主義、文化本質論、民族優越感為基礎嘅政治操作

7 結果，經歷咗一世紀
中國人接受咗呢套本質論嘅史觀
成爲一種沙文主義，所有政治問題都用一句「中國人」來解決
例如：大家都是中國人、五千年文化、血濃於水、黃皮膚黑眼睛、自古以來
來打壓異己，消滅漢族以外嘅文化（西藏、維吾爾人、香港、蒙古etc）

8 文化本質論唔係中國人嘅專利
好時候民族建設都會訴諸歷史源流
將政治主張同文化本質捆綁
例如日本用天皇萬世一系嘅神話嚟維護明治憲法嘅合理性
法國將高盧人詮釋為法蘭西民族嘅祖先（即使同歷史不符）
愛爾蘭獨立運動利用凱爾特神話來鞏固民族意識
呢種操作歷史學家 Eric Hobsbawn 稱之爲「發明嘅傳統 Invented traditions」

9 民族形成嘅過程，感情大於理性
所以神話係需要被發明出來
去建立民族凝聚力同埋感情羈絆嘅
正如香港人經歷咗革命
會覺得大家有 共同嘅歷史同未來
係一個生死與共嘅民族

10 問題在於，香港人建立民族認同嘅時候
要將民族歷史變成一種文化本質論嗎？
要將中華嘅影響從香港歷史完全排斥出去嗎？
要仿效中國嗰種狹隘嘅史觀，將香港人定義為「自古以來」都係「非中華」嗎？

11 若果我哋對香港人呢個身份有信心
應該肯定「中華」曾經影響過香港嘅歷史同文化
正如香港亦都汲收過非中華嘅文化（百越、英國、東亞、南亞諸國）
將佢哋通通內化成爲香港文化、歷史嘅一部份
然後豎立自己嘅文化主體、本土史觀

12 《香港獨立》作者余杰話
香港人要進入四反境界「反中共、反中國、反中國人、反中國文化」
香港人要掙脫中國魔掌
反中國文化係必然之路
但若果連香港既有嘅文化內涵同歷史都否定
一味用以偏概全、意識形態凌駕證據嘅態度去睇歷史
咁按照 Hroch 嘅階段
我驚香港人連（甲）步驟都完成唔到
遑論爭取政治上嘅獨立

不如你直接係佢個post回佢，雖然佢都唔會理。

啱啱見到條友又出新post

今次佢又吹乜？

【還原開埠前歷史，寫香港本位史觀】香港精神非難民 原住民武裝抗擊清國

入去睇下

最近有好幾個會員，喺所有嘗試以香港本位出發嘅歷史post，以同一個template回覆抹黑為fake history ，實際效果上擾亂所有香港本位史觀嘅討論。如果見到類似回覆請自行判斷。

唔想花時間入去同佢嘈
同一時間又唔想班推師一睇標題就高潮
好矛盾

你之前唔係有個範例回覆咩
copy入去話返比人知

請先起底同埋睇其他comment再推或正皮

呢位人兄嚮上一個post已被眾多巴打質疑論證有問題以及對史料選擇性失明

論證中以「我認為」、「我覺得」、「我理解係」作主線

此人有創作歷史之嫌

請唔好好似支那咁spread fake history

呢段？
不過依家睇返內容好似唔太夠
巴打可唔可以幫手加？

已經前後矛盾

之前話清政府係鴉片戰爭嗰陣時由英國介紹下先知香港島嘅存在

今日就話：「之前我由地圖証據推斷，清國首次對香港島完整調查係介乎1819至1822之間」

有人叫佢俾少少資料
跟住水已潛

又唔好咁講，作文都要啲時間嘅

佢作完
話我破壞討論
要杯葛我喎

好小學雞

「會員00後變態毒撚多個post都係以矛盾嘅言論去抹黑所有嘗試就香港本位史觀發展嘅討論，企圖扼殺任何研究。

本人要提醒，post所引述資料都係真實，但論壇係免費，本人亦係義務性質作出歸納同整理，但不代表本人有責任要就每個會員提出嘅每條問題作去解答直至會員滿意。尤其係但別會員明顯懷有敵意咁去擾亂討論。」

what the fuck?
香港本位史觀？
佢家下係9up本位史觀喎

笑死
佢話你冒充佢發言，已經紀錄在案

哈哈笑死我

有無人可以另起爐灶，寫更加客觀既香港史觀
無可否認前殖民地時代既歷史，例如海上族群對英國及其他海洋族群交流，與中原朝廷若即若離既關係，與鴉片戰爭及英國選擇香港作根據地，有密切關係。但spin落民族起源、民族神話又似乎有點牽強，甚至有種族劃分國族之嫌。而且香港區域結構喺1898後先穩固，人口結構喺1949後形成，一直以來經歷中國國族及殖民主義衝擊，先塑成香港共同體與民族。追認單一祖先似乎唔係好站得住腳，無乜說服力

真
睇傻鳩啲文就好似睇中國獨派嗰啲飛機文咁
動機我係支持
但係到論證手法始終唔可以抹去飛機文嗰隻柒味

佢既論證如果做得好少少，至少駁斥到「固有領土論」及「國師」既「華夏正統論」，百越、嶺南異於東亞大陸的歷史文化為構建民族認同其中一個因素，但坦白講如果過度着重呢個因素，已經唔係構建香港國族認同啦，就變左百越民族認同啦

好多香港史論、民族論述都會提及海洋族群年代，目的當然為反駁中國官方「華夏中心論」，帶出歷史上嶺南及中原文化差異及曖昧關係，人地真係有從歷史、族譜、語言作研究，唔係d主觀飛機文。嶺南作為香港主要人口源頭，當然對建構香港文化有影響，但唔會畫蛇添足提出要「認祖歸宗」，甚至要追認「國父」等有違真實史觀行為。